盲眼印尼記者控警 代表律師：沒起訴期限

印尼女記者Veby Mega Indah去年9月採訪反修例運動時，疑遭警員射盲右眼，她其後入稟要求警方交出肇事警員身分，以向該警員提出私人檢控。事發距今5個多月，網上流傳私人檢控的期限將於下周日（29日）屆滿，Veby的代表律師今（24日）澄清，半年期限只適用於罪責較輕的「肆意或疏忽地發射火器」罪，如果要以較嚴重的「意圖造成身體嚴重傷害而射擊」罪檢控，則沒有起訴期限。

Veby的新任代表律師關朗儀接受本報查詢時稱，上一任律師曾考慮以《簡易程序治罪條例》第4（14）條的「肆意或疏忽地發射火器，以致對任何人造成損害或危險」控告涉事警員，該罪名要在事發後6個月起訴，一經定罪可判罰500元或判監3個月。

關朗儀稱，如要以罰則較重的罪名檢控，例如《侵害人身罪條例》第17條的「意圖造成身體嚴重傷害而射擊」，最高可判處終身監禁，沒有特定起訴期限。

Veby早前透過韋智達律師行入稟高等法院，要求警方提供當天開槍的警員身分等。律師韋智達今回應本報查詢時表示，Veby在2月4日已撤銷她的委任，韋智達律師行不再代表Veby。